---
marp: true
theme: default
header: '![width:200px](../../_static/ec_logo_cropped.png)'
footer: 'IT, ist das was für mich? Slides von Claus Aichinger (it-orientation@everyonecodes.io)'
paginate: true
---

# IT, ist das was für mich? 👩‍💻

## Tag 11

Wir  wiederholen und probieren was neues:

- Einen Computer in Betrieb nehmen
- Programmieren mit dem BBC micro:bit

---

## Check In

### Wie geht es uns?
### Wie geht es dir?

*2 von 5 Wochen sind schon vergangen.*

---

### Was war letzte Woche? 🤔

*Wiederholung*

- Was habt ihr gelernt?
- Wie ist es euch ergangen?
- Welche Programmbefehle habt ihr kennen gelernt?

---

## Intro 🌅

*Big Picture*

---

### Was passiert heute? 🗒️

- Standortbestimmung
- Wiederholung
- Neue Hardware
  - Raspberry PI
  - BBC micro:bit
- Neue Möglichkeiten

---

### ❗ Wichtige Fragen ❓

Bei allem was wir tun, sollten wir diese Fragen beantworten können:

- **Was?**
- **Warum?**
- **Wie?**

Wenn wir das nicht können, wissen wir nicht, was wir tun.

*Heute, diese Woche (und überhaupt) stellen wir uns diese Fragen.*

---

## Raspberry PI und micro:bit 🎈

Was haben wir vor?

- Den Computer entdecken
- Verstehen, wie man ihn verwendet und programmiert
- Grundlage für zukünftige Projekte legen
- Überlegen, was man alles mit ihm machen kann

---

# Pause ☕

Gleich geht's weiter.

---

## Was haben wir heute gelernt? 📝

### Begriffe & Zusammenhänge

*Was war euch wichtig?*

---

## Outro 🌆

*Tagesabschluss*

---

### Was war heute?

- Neue Hardware
- Neue Software

---

### Was kommt morgen

- Berufsbilder und Karrierepläne mit Dani

---

### Retrospektive

- Was hast du gelernt?
- Was hat dich überrascht?
- Was nimmst du mit für morgen?

*Sollen wir auch was mit Web machen?*

---

# Ich freue mich auf morgen! 😃
